# 
# Translators:
# 9716087e73a5928160e656887fecc74f_916b18d, 2021
# Hsin-Yi Chen <hychen.iim05g@g2.nctu.edu.tw>, 2022
# Yazi Tian, 2022
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Budgie Welcome\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-27 12:48+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2017-03-15 13:49+0000\n"
"Last-Translator: Yazi Tian, 2022\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/ubuntu-budgie/teams/72251/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Report-Msgid-Bugs-To : you@example.com\n"

#: introduction.html:13
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"

#: introduction.html:20
msgid "Simplicity and Elegance."
msgstr "简单和优雅"

#: introduction.html24, 96
msgid "What is Ubuntu Budgie?"
msgstr "什么是 Ubuntu Budgie?"

#: introduction.html:39
msgid ""
"Ubuntu Budgie is an operating system -- the core software that runs your "
"computer, similar to:"
msgstr "Ubuntu Budgie 是一个操作系统——运行你的计算机的核心软件，类似于:"

#: introduction.html:42
msgid "Microsoft's Windows"
msgstr "微软 Windows"

#: introduction.html:44
msgid "Apple's macOS"
msgstr "苹果MacOS"

#: introduction.html:44
msgid "and"
msgstr "和"

#: introduction.html:46
msgid "Google's Chrome OS"
msgstr "谷歌 Chrome OS"

#: introduction.html:48
msgid ""
"Ubuntu Budgie is a distribution (variation) of GNU/Linux. A dependable, "
"secure, capable, and modern computer system that rivals all others in "
"popularity and actual use."
msgstr ""
"Ubuntu Budgie 是 GNU/Linux 的一个发行版 "
"(变体)。一种可信赖的、安全的、有能力的、现代的计算机系统，在普及程度和实际使用方面可与其他所有计算机系统相媲美."

#: introduction.html:51
msgid "Unlike other operating systems, Linux is a major one used:"
msgstr "与其他操作系统不同，Linux 是主要使用的操作系统:"

#: introduction.html:53
msgid "on most of the world's fastest and most powerful supercomputers"
msgstr "在世界上最快最强大的超级计算机上"

#: introduction.html:55
msgid ""
"on many of (if not most of) the computers that make up the backbone of "
"Internet"
msgstr "在许多 (如果不是大多数) 构成因特网主干的计算机上"

#: introduction.html:57
msgid "on corporate servers that require stability and reliability"
msgstr "在需要稳定性和可靠性的企业服务器上"

#: introduction.html:62
msgid ""
"Ubuntu Budgie is a stable, easy-to-use operating system with a configurable "
"desktop environment. It is ideal for those who want the most out of their "
"computers and prefer a traditional desktop metaphor. With modest hardware "
"requirements, it is suitable for modern desktops and laptops alike."
msgstr ""
"Ubuntu Budgie "
"是一个稳定的、易于使用的操作系统，具有可配置的桌面环境。对于那些想从他们的电脑中得到最多的东西，并喜欢传统桌面隐喻的人来说，这是理想的。由于硬件要求适中，它适用于现代台式机和笔记本电脑."

#: introduction.html:69
msgid ""
"The operating system is more secure, and better supported than the operating"
" system pre-installed on most home computer hardware today."
msgstr "该操作系统比目前大多数家庭计算机硬件上预装的操作系统更安全，得到了更好的支持."

#: introduction.html:73
msgid ""
"Using Ubuntu Budgie provides you with the freedom to run a complete, full-"
"featured operating system, pre-configured with most (if not all) of the "
"applications you will need for your daily computing. Change anything about "
"the way it looks, the way it works, or the applications it runs to suit your"
" taste."
msgstr ""
"使用 Ubuntu Budgie 为您提供了运行完整、功能齐全的操作系统的自由，该系统预先配置了您日常计算所需的大多数 (如果不是全部) "
"应用程序。改变它的外观、工作方式或运行的应用程序，以适应您的口味."

#: introduction.html:83
msgid "Objectives"
msgstr "目標"

#: introduction.html:84
msgid "Ubuntu Budgie has a number of guiding objectives and goals:"
msgstr "Ubuntu Budgie 有许多指导目标和目标:"

#: introduction.html:86
msgid "Accessible to all, regardless of language and physical ability."
msgstr "无论语言和身体能力如何，所有人都可以获得."

#: introduction.html:87
msgid "Increase both Ubuntu and Budgie desktop user adoption."
msgstr "增加用户采用 Ubuntu 和 Budgie 桌面 两者 ."

#: introduction.html:88
msgid ""
"Create a Ubuntu based distro for users who prefer a traditional desktop "
"metaphor."
msgstr "为那些喜欢传统桌面的用户创建一个基于Ubuntu 的发行版."

#: introduction.html:89
msgid ""
"When possible contribute to Upstream projects such as BuddiesofBudgie and "
"Debian so all Linux communities benefit."
msgstr "如果可能的话，为上游项目如 BuddiesofBudgie 和 Debian 做出贡献，这样所有的 Linux 社区都会受益."

#: introduction.html:90
msgid ""
"Software selection will favor functionality and stability over lightness and"
" whimsy."
msgstr "软件选择将更注重功能和稳定性，而不是轻便和奇思妙想."

#: introduction.html:100
msgid "Ubuntu"
msgstr "Ubuntu"

#: introduction.html:107
msgid ""
"<a onclick=\"cmd('link?https://www.ubuntu.com')\">Ubuntu</a> is one of, if "
"not the, largest deployed <a "
"onclick=\"cmd('link?https://en.wikipedia.org/wiki/Linux')\">Linux</a> based "
"desktop operating systems in the world. Linux is at the heart of Ubuntu and "
"makes it possible to create secure, powerful and versatile operating "
"systems, such as Ubuntu and <a "
"onclick=\"cmd('link?https://www.android.com/')\"> Android</a>. Android is "
"now in the hands of billions of people around the world and it's also "
"powered by Linux."
msgstr ""
"<a onclick=\"cmd('link?https://www.ubuntu.com')\">Ubuntu</a> 是世界上最大的基于 <a "
"onclick=\"cmd('link?https://en.wikipedia.org/wiki/Linux')\">Linux</a> "
"的桌面操作系统之一. Linux 是 Ubuntu 的核心，它使创建安全、强大和通用的操作系统成为可能，例如 Ubuntu 和 <a "
"onclick=\"cmd('link?https://www.android.com/')\"> Android</a>. Android "
"现在掌握在世界各地数十亿人的手中，它也由 Linux 驱动."

#: introduction.html:117
msgid ""
"Ubuntu is available in a number of different <em>flavors</em>, each coming "
"with its own desktop environment. Ubuntu Budgie takes the Ubuntu base "
"operating system and adds the <a "
"onclick=\"cmd('link?https://github.com/buddiesofbudgie/budgie-"
"desktop/')\">Budgie desktop</a>."
msgstr ""
"Ubuntu 有许多不同的版本 <em>flavors</em>, 每个版本都有自己的桌面环境. Ubuntu Budgie 获取基础操作系统并将添加到"
" <a onclick=\"cmd('link?https://github.com/buddiesofbudgie/budgie-"
"desktop/')\">Budgie 桌面</a>."

#: introduction.html:126
msgid "Budgie Desktop"
msgstr "Budgie 桌面"

#: introduction.html:133
msgid "Wikipedia says that a"
msgstr "维基百科说"

#: introduction.html:135
msgid "Desktop Environment"
msgstr "桌面环境"

#: introduction.html:135
msgid "is:"
msgstr "是"

#: introduction.html:137
msgid ""
"\"An implementation of the desktop metaphor made of a bundle of programs "
"running on top of a computer operating system, which share a common "
"graphical user interface (GUI). Desktop GUIs help the user to easily access "
"and edit files.\""
msgstr ""
"\"桌面隐喻的一种实现，由运行在计算机操作系统之上的一组程序组成，这些程序共享一个公共图形用户界面 (GUI)。桌面 GUIs  "
"帮助用户轻松访问和编辑文件.\""

#: introduction.html:147
msgid "Ubuntu Budgie comes with a lot of useful applications like"
msgstr "Ubuntu Budgie 附带了很多有用的应用程序，比如"

#: introduction.html:162
msgid "GNOME Software"
msgstr "GNOME 软件"

#: introduction.html:167
msgid "File Manager"
msgstr "文件管理器"

#: introduction.html:168
msgid "Web Browser"
msgstr "网页浏览器"

#: introduction.html:169
msgid "Office Suite"
msgstr "办公软件套装"

#: introduction.html:170
msgid "Software Store"
msgstr "应用商店"

#: introduction.html:171
msgid "Music Player"
msgstr "音乐播放器"

#: introduction.html:175
msgid "All of which are highly customisable and managed via"
msgstr "所有这些都是高度可定制的，并通过"

#: introduction.html:178
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: introduction.html:178
msgid "Budgie Control Center"
msgstr "Budgie 控制中心"

#: introduction.html:180
msgid ""
"Budgie desktop provides an intuitive and attractive desktop environment "
"using traditional metaphors, which means if you've ever used"
msgstr "Budgie 桌面 使用传统的隐喻提供了一个直观而有吸引力的桌面环境，这意味着您如果曾经使用过"

#: introduction.html:184
msgid "or"
msgstr "或"

#: introduction.html:187
msgid "it will feel very familiar."
msgstr "这感觉会很熟悉."

#: introduction.html:193
msgid "Open Source"
msgstr "开源"

#: introduction.html:200
msgid ""
"What Linux, Ubuntu and Budgie desktop all have in common is they are Open "
"Source. This software can be freely used, changed, and shared (in modified "
"or unmodified form) by anyone. In a nutshell Ubuntu Budgie is free, in the "
"truest sense of the word."
msgstr ""
"Linux, Ubuntu and Budgie desktop 的共同点是它们都是开源的。本软件可以由任何人自由使用、更改和共享 "
"(以修改或未修改的形式)。简而言之，Ubuntu Budgie 是免费的，在这个词最真实的意义上."

#: introduction.html:206
msgid ""
"Although you will find some distributions (variations) of Linux for "
"purchase, the vast majority are provided free of charge, like Ubuntu Budgie."
" The distribution is licensed in a way that allows anyone to give it away "
"for free, with no strings attached. For example, the licence gives any "
"member of the user community the freedom to use Linux for any purpose, to "
"distribute, modify, redistribute, or even sell the operating system. If you "
"do modify and then redistribute Linux with your modifications, you are "
"required by the licence to submit your modifications for possible inclusion "
"into future versions. There is no guarantee that this will ever happen, but "
"if you have made it better, then your changes just might be included in the "
"next release of Ubuntu Budgie."
msgstr ""
"虽然您可以找到一些 Linux 发行版 (变体) 购买，但绝大多数都是免费提供的，比如 Ubuntu "
"Budgie。该发行的授权方式允许任何人免费分发，没有任何附加条件。例如，该许可证允许用户社区的任何成员自由地为任何目的使用 "
"Linux，分发、修改、重新分发，甚至出售操作系统。如果您修改了 Linux，然后用您的修改重新发布 "
"Linux，许可证要求您提交您的修改，以便可能包含到未来的版本中。不能保证这将永远发生，但如果您已经使它更好，那么您的更改可能会包含在 Ubuntu "
"Budgie 的下一个版本中"

#: introduction.html:221
msgid ""
"Many of the users of Linux are corporations that use the operating system to"
" run their businesses, or include it within their products. Many of these "
"corporations provide fixes and new features for Linux as they use the "
"software for their businesses."
msgstr ""
"Linux 的许多用户都是使用该操作系统来运行其业务的公司，或者将其包含在其产品中。其中许多公司在为其业务使用 Linux 软件时，为 Linux "
"提供了补丁和新特性."

#: introduction.html:227
msgid "These improvements are given back"
msgstr "这些改进被反馈回来"

#: introduction.html:228
msgid ""
"to the Linux community and Ubuntu Budgie improves as a result. This is how "
"we can continually improve and grow without having to charge our users "
"money."
msgstr "对 Linux 社区和 Ubuntu Budgie 的改进。这就是我们如何在不向用户收费的情况下不断改进和增长的方法."

#: introduction.html:232
msgid ""
"Unlike Windows and OS X, Linux is not created and supported by just one "
"company. It is supported by Intel, Redhat, Linaro, Samsung, IBM, SUSE, Texas"
" Instruments, Google, Canonical, Oracle, AMD, and Microsoft. Over 4,000 "
"developers contributed to Linux over the last 15 years."
msgstr ""
"与 Windows 和 OS X 不同，Linux 不是由一家公司创建和支持的。英特尔、Redhat、Linaro、三星、IBM、SUSE、Texas "
"Instruments、谷歌、Canonical、Oracle、AMD 和微软支持。在过去的 15 年里，超过 4000 名开发人员为 "
"Linux做出了贡献."

#: introduction.html:238
msgid ""
"Whether you are a home user of Ubuntu Budgie, a Ubuntu Budgie software or "
"application developer, or an employee of an organization that uses the "
"operating system, you are a member of the Linux and Open Source communities "
"and benefit from the efforts of the developers who contribute to Ubuntu "
"Budgie and its related projects: Linux, Budgie desktop, and Ubuntu. Members "
"of the community run Linux on almost any hardware, from the prettiest "
"Macbook to the cheapest netbook, from the newest Chromebook to some very old"
" machines designed for Windows, and from the most powerful Internet servers "
"to the smallest smart thermostat."
msgstr ""
"无论您是 Ubuntu Budgie 的家庭用户、Ubuntu Budgie 软件或应用程序开发人员，还是使用该操作系统的组织的员工，您都是 Linux"
" 和开源社区的成员，并从为 Ubuntu Budgie 及其相关项目: Linux、Budgie desktop和Ubuntu "
"做出贡献的开发人员的努力中获益。社区成员几乎在任何硬件上运行 Linux，从最漂亮的 Macbook 到最便宜的上网本，从最新的 Chromebook "
"到一些非常老的Windows 机器，从最强大的互联网服务器到最小的智能恒温器."
